---
title: >-
    بخش ۱
---
# بخش ۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چو بنشست بر تخت شاه اردشیر</p></div>
<div class="m2"><p>از ایران برفتند برنا و پیر</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>بسی نامداران گشته کهن</p></div>
<div class="m2"><p>بدان تا چگونه سرآید سخن</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>زبان برگشاد اردشیر جوان</p></div>
<div class="m2"><p>چنین گفت کای کار دیده گوان</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>هر آنکس که برگاه شاهی نشست</p></div>
<div class="m2"><p>گشاده زبان باد و یزدان پرست</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>بر آیین شاهان پیشین رویم</p></div>
<div class="m2"><p>همان از پس فره و دین رویم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>ز یزدان نیکی دهش یاد باد</p></div>
<div class="m2"><p>همه کار و کردار ما داد باد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>پرستندگان راهمه برکشیم</p></div>
<div class="m2"><p>ستمگارگان را به خون درکشیم</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>بسی کس به گفتارش آرام یافت</p></div>
<div class="m2"><p>از آرام او هرکسی کام یافت</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>به پیروز خسرو سپردم سپاه</p></div>
<div class="m2"><p>که از داد شادست و شادان ز شاه</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>به ایران چو باشد چنو پهلوان</p></div>
<div class="m2"><p>بمانید شادان و روشن روان</p></div></div>